---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Dlaczego muzułmanie nie mogą chodzić na randki?
date: 2024-08-29
description: Koran zabrania posiadania dziewczyn lub chłopaków. Islam chroni relacje
  między jednostkami w sposób, który odpowiada ludzkiej naturze.
sources:
- href: https://islamqa.org/shafii/seekersguidance-shafii/241530
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107140
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107560
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/shafii/qibla-shafii/33045
  title: islamqa.org (Qibla.com)
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/17968
  title: islamqa.org (AskImam.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/89542
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82217
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/20949
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33702
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1200
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21933
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/93450
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1114
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/3807
  title: islamqa.info
translator_id: 584496
---

Islam zachowuje relacje między jednostkami w sposób odpowiadający naturze ludzkiej. Kontakt między mężczyzną a kobietą jest zabroniony, chyba że pod skrzydłami legalnego małżeństwa. Jeśli istnieje potrzeba rozmowy z płcią przeciwną, powinna ona mieścić się w granicach uprzejmości i dobrych manier.

## Zapobieganie pokusie

Islam pragnie unicestwić każdą formę nierządu na samym początku. Nie jest dozwolone, aby kobieta lub mężczyzna nawiązywali przyjaźń, lub związek miłosny z osobą płci przeciwnej za pośrednictwem czatów, Internetu lub innych środków, ponieważ prowadzi to kobietę lub mężczyznę do pokusy. To jest droga diabła, którą wciąga osobę w grzech, nierząd lub cudzołóstwo. Allah mówi:

{{ $page->verse('24:21..') }}

Kobiecie zabrania się mówienia łagodnie do kogoś, kto nie jest dla niej dozwolony, ponieważ Allah mówi:

{{ $page->verse('..33:32') }}

Prawo islamu (szari'ah) zabrania spotykania się, mieszania i przenikania się mężczyzn i kobiet w jednym miejscu, stłoczenia ich razem oraz ujawniania i obnażania kobiet przed mężczyznami. Czyny te są zabronione, ponieważ są jedną z przyczyn fitnah (pokusy lub próby, która pociąga za sobą złe konsekwencje), rozbudzania pragnień oraz popełniania nieprzyzwoitości i wykroczeń. Prorok {{ $page->pbuh() }} powiedział:

{{ $page->hadith('ahmad:1369') }}

Koran zabrania posiadania dziewczyn lub chłopaków. Allah mówi:

{{ $page->verse('..4:25..') }}

## Względy społeczne

Wejście w związek typu chłopak/dziewczyna może poważnie zaszkodzić reputacji kobiety, co niekoniecznie wpłynie na męskiego partnera. Seks przedmałżeński jest sprzeczny z religią i zagraża czyjemuś rodowodowi/honorowi. Trudno jest spojrzeć przez mgłę miłości, pożądania lub zauroczenia, dlatego Allah nakazuje nam wszystkim trzymać się z daleka od seksu przedmałżeńskiego. Tak wiele szkód może nastąpić po jednym nielegalnym akcie seksu przedmałżeńskiego, na przykład niechciane ciąże, choroby przenoszone drogą płciową, złamane serce, poczucie winy.

Oprócz wyraźnego zakazu od Boga istnieją oczywiste mądrości, dla których przedmałżeńskie relacje są niezgodne z prawem. Należą do nich:

1. Niejednoznaczność ojcostwa, jeśli kobieta zaszła w ciążę. Nawet pomimo długotrwałych związków, kto może powiedzieć, że kobieta nie sypia z innymi mężczyznami, aby ustalić kompatybilność przyszłego małżonka?
1. Dziecko urodzone poza małżeństwem nie jest przypisywane ojcu. Zachowanie ciągłości linii rodowej jest jednym z głównych celów Szariatu.
1. Takie związki dają mężczyznom przewagę, aby robić z kobietami, co im się podoba, i są wolni od jakiejkolwiek emocjonalnej i finansowej odpowiedzialności wobec kobiety i wszelkich dzieci urodzonych z tego związku.
1. Istnieje wrodzona cnota w zachowaniu czystości przed małżeństwem, która była uznawana przez wiele wieków i ustanowiona przez każdą religię.
1. Pomimo że możemy nie zauważać żadnej zewnętrznej różnicy w naszych sprawach świeckich, niewłaściwe praktyki mają wpływ na duszę, której nie dostrzegamy. Im więcej ktoś oddaje się grzechowi, tym bardziej jego serce staje się zatwardziałe.
1. Posiadanie wielu partnerów zwiększa ryzyko zarażenia się chorobami przenoszonymi drogą płciową i zarażenia innych.
1. Nie ma gwarancji, że wspólne życie przed małżeństwem jest pewnym wskaźnikiem związku po małżeństwie. Wiele par niewyznaniowych żyje razem przez lata, tylko po to, aby rozstać się po ślubie.
1. Trzeba również zadać sobie pytanie, czy chcielibyśmy, aby nasi synowie i córki robili to samo przed małżeństwem?

Podsumowując, nie ma sensu, aby długotrwałe związki i seks przed małżeństwem były dozwolone. Indywidualne rozważania są nieistotne w porównaniu do mnóstwa poważnych problemów, które dotkną jednostki, głównie kobiety, i są pewnym sposobem na prowadzenie do upadku społeczeństwa i własnej duszy.
